【全港集氣：給予12位手足及親屬最大的支持 請保持關注熱度】

【全港集氣：給予12位手足及親屬最大的支持 請保持關注熱度】

1.12位手足正身處於深圳市鹽田看守所，個人狀況仍然係未知之數。理論上，12位手足需要先面臨最多37日嘅拘留，當局亦需要於37日內決定會否正式提出檢控（應1/10前知道結果）。若檢察院決定提控，根據《偷渡國(邊)境罪》，則可判處罰款同最高一年有期徒刑。最理想情況係，中國決定將12位手足喺拘留期後送返香港接受審訊。若37日內既不提出檢控，亦不送返香港，當局亦有可能會將12位手足由看守所轉移至其他地方還押。

2.請保持本地關注熱度。事件發展至今，香港政府仍然係隻字不提。本地關注一方面可以繼續向港府施壓，要求港府表達關注、要求當局盡快交代事件，將手足送返香港審訊。另一方面，俾當局知道全港上下都正在關注事件，希望藉民情保護手足免於酷刑。

3.全港集氣給予12位手足同親屬最大支持。12位手足資訊隔絕，必定感到十分恐懼，或者擔憂香港人仍未知道自己已被送中。 此外，現時最感到徬徨嘅，必定係其親屬。12位手足係佢哋親生子女、愛人，徬徨之際絕對需要全香港人共同打氣支持。過去因苦難而連結，現時及未來嘅苦難，就需要大家一齊分擔。

4.12位手足係為公義而負擔「罪名」。事件發生之後，喺唔同媒體同資訊頻道中嘅留言，都唔難發現「軍師」嘅足跡，質疑甚至責備受害手足。其實作為同路人，喺手足出事嘅時候用留言證明自己眼界更高一籌係絕無意義，再問點解唔ABCDE亦都係無補於事。終身監禁、被送中、酷刑等等嘅情況確實係無法想像，亦都冇人可以做好心理準備。我哋需要做嘅，係繼續堅定支持同展現港人嘅愛。

目前全港嘅主線任務係「救人」，以將12位手足盡快送返香港為目標。

#全港集氣

推上熱門

推

支持手足
毋忘831太子恐襲事件

幫手推推【網絡戰線】宣傳少眾黃色youtube channel第一彈＿諗嘢tHinKstudiohk

請支持本土黃色少眾youtube channel

幫手推

正經野呀

同意，推

Push

希望佢哋平安無事